［愛情短篇］我和她在柬埔寨的一夜情

呢個故之前開咗喺旅遊台，好似有啲掛羊頭賣狗肉

所以我稍為執一執喺到重新開過，希望大家鍾意

今年冬天，頸巾大衣一直留在衣櫃裏，不見天日。整季最冷的數天，我則偏偏飛往柬埔寨，我一直想看看那吳哥窟是什麼模樣。怕熱的她笑說，她可是為我放棄了最喜歡的氣候。
飛機著陸，我們從冷藏櫃般的機艙走出，撲面而來的是熱浪、陽光和蟲子。

走下飛機，不足五分鐘的路程，我們就已經站在入境職員面前。再過了五分鐘，我們就已經在機場外找司機。沒有穿梭巴士，沒有電梯，沒有幾層樓高的大堂，沒有琳琅滿目的餐廳和店鋪。我們走下飛機，向前走，不知怎地就離開了機場。

Airbnb房東安排了接送的車，卻沒給我司機的聯絡方法，只傳來他的一張大頭照。我看著機場外數十個東南亞臉孔的中年男人，再看一眼手機上的照片，不禁納悶。她卻沒在意，反而覺得有趣，笑嘻嘻地拉著我去找人。

司機最終來了，穿著T裇短褲拖鞋。我一邊看著身旁一家四口的美國人走向一部白色房車，一邊拉著朋友坐上了司機的tuk tuk車。我們四人相對而坐，一同體會到什麼是風塵僕僕。
不知是為了躲避迎面而來的沙塵，或是什麼別的，坐在我旁邊的她挪一挪身體，靠得更近。

沿路一片荒野，有古道，有西風，有瘦馬，還有瘦牛瘦豬瘦羊瘦雞瘦狗瘦小孩，彷彿柬國的一切都是瘦骨嶙峋。
司機對我們說，這裏不單是荒野，更是廢土，整個國度的土壤都不適合耕種。缺乏農作物的原野看起來了無生機。司機補充，某些偏遠的鄉間更是遍地地雷。連年戰火所種下的禍根尚存，這片土地上的人們仍活在死亡的陰霾下。
在這個死氣沉沉的國度裡，我早該看清楚，我和她之間的死灰復燃終歸只是幻象。

到達Airbnb，我們整頓行裝，在泳池游了一陣水。天色漸暗，便走到暹粒舊市集逛逛。夜市非常熱鬧，她主動繞著我的手臂去逛街。
街上四處都是當地小孩，他們胸前掛著一個比身體還要大的盤，放滿香口膠香煙火機，以及炸蛇炸蠍子炸蟑螂炸蟲，口中嚷著two dollars two dollars。其中一個小女孩似乎還嫌這樣不夠吸引，手上把玩著一隻活蜘蛛，放任它在掌心與胸口遊走。我走近一看，還有一張紙寫著photo one dollar。

當晚的晚餐我們隨意在街邊的攤檔解決。眼前車來人往，我們一行四人坐在路旁的小矮椅，一邊吃一美元一碟的炒麵，一邊閒聊起近況。
說著說著，聊到感情方面。朱莉亞八卦地問起她的感情生活，她只是輕描淡寫地帶過了話題。

誰也沒有察覺到她眼角閃過的一絲黯然，除了我。

她不願對別人說的，我通通都已聽過。自秋天起，她的心碎我都聽著，卻無能為力。我暗地拍了拍她的手，她望向我，我倆相視而笑。
我努力擠出一個帶甜的笑容，她卻只是苦笑一下。

推一推先

清晨四點，她已經梳洗好，爬到我床上叫醒我。我不作理會，還想多睡片刻。她不依不饒，結果我們一直在床上像情侶般打鬧。
直至彼得和朱莉亞聞聲走進來。她紅著臉停下手，我則半睡半醒地走到浴室刷牙，回來卻發現她在我床上睡著了。

包車四點三十分準時在大屋門口岀發往吳哥窟看日出。途中經過街邊小檔，我們每人買了一個法包作早餐，有點像越南的法包，長條麵包烘得鬆脆，夾住一些菜和肉。雖然柬埔寨曾是法國的殖民地，但這已是這趟旅程中最法國的東西了。
啊！價錢也很法國，五美金一個。

在售票處買了三日遊的門票，再經過十數分鐘的車程，我們終於到達吳哥窟。
吳哥窟佔地龐大，主要可分為三個區域：小圈、大圈和外圈，遊客一般亦會依此分開三條路線遊覽。著名看日岀的位置就在小圈內，亦可說是柬埔寨的核心。
從西門進入，不用看地圖，順着人流走，必定會走到小吳哥城的蓮花池。五點左右，這裏已經人頭湧湧，人潮形成五六排，每個人都佔好位置等日出。

朱莉亞和彼得四處奔波，想找好位置拍照，不消一會，已不見蹤影。只餘下我和她，與眼前的畫。
夜幕下的小吳哥城只能望見模糊的輪廓。夜空漸漸亮起來，面前的宮殿和寺塔亦隨著天色變換顏色，紅橙黃各色的晨曦隱現，最後歸於一片晴藍。
以這幅畫作背景，我和她拍了一張合照。當刻甜蜜的照片，此時回看只覺荒謬。

據傳吳哥窟在十四世紀建成，原為政治需求與宗教崇拜結合的產物，後來國度覆亡，高棉人遷都金邊，以致吳哥窟一度被世所遺。
在這裡，歷史的重量與大自然和諧共融。當我定睛欣賞石壁上印度教戰神帝䆁天騎住大象征戰四方，身後忽然傳來沉重的腳步聲。
她嚇了一跳，抓緊我的手臂。我們回頭一看，就見遊人騎著大象遊覽，旁邊還有幾隻猴子上竄下跳。

參天大樹矗立在古庭院中央，老樹根盤據在門框在窗口在屋簷，讓人分不清橫卧的毗濕奴身下是千頭巨蛇或是樹幹，梵天座下孔雀是開屏了，或只是樹葉的投影。
印度教諸神在幾百年前的雕刻上栩栩如生，隨處可見；詳和的四面佛像，令你不論走到那裡，都能感受到衪在對你微笑。
不似她，總是若隱若現，若即若離。
從眉梢中感覺到，從眼角看不到，彷彿已是最直接的裸露。是無力但有心，暗來明往，誰說這算是情愫。

吳哥窟很大很空曠，陽光猛烈，加上暹粒三十多度的高溫，怕熱的她很快就開始吃不消。
我和彼得為大家買來冰凍飲料，四大杯果汁只需四十多元港幣。她說她的牛油果汁味道很好，遞給我喝；我若無其事地接過，耳根卻不受控地紅起來了。
一個小女孩走過來兜售雪條，她雙眼下意識地就亮起來，我笑著拉住她，示意她看清楚。小女孩手上的雪條沒有包裝紙，赤裸裸地暴曬在陽光下，竟絲毫沒有溶化。我可不敢吃。

日岀後，自然就是日落。
我們坐包車從吳哥窟到洞里薩湖看日落，途中大家都累了，昏昏欲睡。迷迷糊糊之間，她靠在我的肩上沉沉睡去。
包車最後停在一個不可稱為碼頭的碼頭，我們轉乘長艇，穿過空邦魯浮村的一排排水上小屋，當地小孩在旁追逐戲水。夕陽下的浮村看起來很像大澳的棚屋，大抵日光之下真的無新事。

長艇停在一片水浸的森林前，我們兩人一對換乘小舢舨。柬國大媽撐著舢舨，帶領我們穿過樹林，夕陽餘暉在枝葉間灑下，飄雲倒映在湖水上，很美。
她在船上看日落，看日落的我在旁邊看她。夕陽裝飾了她的景象，她裝飾了我的夢。
她好像不太喜歡卞之琳。沒關係，我喜歡。

這幾天一覺醒來，發現床上都有點點血跡，仔細看看，才知道自己昨夜輾轉反側，不自覺地壓死了幾隻不知名的小蟲。
之後，我在金邊的赤柬屠殺博物館，走入由學校課室改建的囚室，望見牆上的受害者黑白照片、房中央的鐵床架、床兩端的手扣腳鐐、地上深深蝕入木板的血跡，我忽爾想起在我床上死去的蟲子和那一點點嫣紅。

金邊是一個截然不同的城市。作為首都，它是柬埔寨政治和經濟的中心。對遊客而言，它所背負的赤柬歷史血跡斑斑，實在值得了解。尤其對我們香港人來說，那段慘絕人寰的赤柬統治似曾相識，近代的共產主義史大抵也是如此，聽起來像是弔詭的平行時空。
生於安穩，我們很難想像一個政治理念能夠如此徹底地摧毁一個社群的所有認知，包括宗教、傳統、文化、知識、社會規範、倫理關係，以至一切根深蒂固的價值。

金邊最著名的一個地方叫殺戮戰場。那裡曾經是赤柬政權的大屠殺場所，後來就成了無數受難者的亂葬崗。現今整個地方的中央，座立一棟十七層高的白色佛塔，每一層都有玻璃箱，裏面放着滿滿的死難者頭骨，清晰可見有老有少死狀不一。四周除了一兩間展覽室，其餘都是稻田和草地。往深處走去，更有一片清淨的湖。寧靜之下，你卻總能感受到淡淡的戾氣，或者是因為一些小徑兩旁仍可見白骨在地，像是牙齒，又像是碎骨。

我喜歡看這些異國的歷史和文化，而她總能配合地侃侃而談，也許天作之合的錯覺就是由此而來。

看過沉重的歷史，彼得提議到酒吧街輕鬆一下。我們一行四人隨便選了間酒吧，喝了幾輪shot，點了兩支廉價的烈酒。喝得興起，就到舞池隨意扭動，大家都想在假期的最後一晚狂歡盡興。
朱莉亞最先喝醉，人已經軟癱在梳化上，還一邊說著法文，l'impossibilité d'aimer dans notre temps，一邊抄起酒瓶直接往喉嚨裡灌。

我好不容易制止了，她趕緊帶朱莉亞去洗手間整理一番。彼得此時不知從哪裡走回來，嘴上叼著一支手捲煙，同時遞了一支給我。
我說，我不吸煙的。
他搖頭，故作神秘地說，這不是普通的煙，在這裡它叫「開心」的煙。
我輕笑一聲，接過，點燃，緩緩地吸了一口。

抽了開心的煙，人會不會開心，似乎是一個很哲學的問題；正如這一個晚上即將發生的事情，對於我和她來說，是開心或是傷心，亦無從稽考。
我只知道，當我手上的煙燃盡時，她就帶著朱莉亞回來。朱莉亞怪叫一聲，就纏住彼得打鬧嬉戲。

她過來抓起我的手，拉我到舞池陪她跳舞。昏暗的酒吧中，迷幻的光線讓我看不到她的神情，她張開口說了些什麼，震耳欲聾的音樂卻蓋過她的聲音。
大腦因爲酒精或是什麼別的運轉得極快，我幾乎能聽見大腦引擎空轉的聲音，卻捉不住任何一絲飛快掠過的思緒。我把臉靠近她，似乎也對她說了些什麼。

她沒再說話，雙唇湊近，給了我一個吻。

有冇人睇
大家不妨留下言

lm

留名

多謝支持
今晚會再岀文！

良久，唇分。
她的舌頭從纏綿交錯中抽身，我的嘴唇仍留戀那如夢似幻的樂土。我的眼裡只有她，那嫣紅濕潤的雙唇，那小巧玲瓏的鼻子，那微曲的秀髮——
可是當我定睛望向她的雙眼，我看得清清楚楚。我的眼裡有她，她的眼裡卻沒有我。她目光迷離，連站都站不穩，半倚在我身上。
我知道，她醉了，只是醉了。

又推一推先 歡迎大家踴躍留言

寫緊！今晚會岀

我抱住她步出酒吧，彼得亦拖著朱莉亞離開。回到住處，朱莉亞一躺在床上就完全失去知覺。彼得卻意猶未盡，又岀去花天酒地，我則好不容易把她帶到另一張床上安頓。
我還在想剛才的吻。酒精麻痹了神經，思想變得遲鈍。我的視線見到她醉醺醺地躺在床上，但我的感官仍定格在酒吧那一吻，那雙唇，那舌頭，那肌膚的觸感——她徒然拉住我，把我也拉倒在床上。

倉促間我只能用單手半撐在床上，她軟攤在我身下，目不轉睛地盯住我的臉。我能望見她的雙眼依然迷離，帶著醉意，朦朧卻很美。我情不自禁吻下去，她以柔唇巧舌熱烈地回應。她的手轉而撓到我的頸背，把我整個人擁入她懷內。
床很軟，她的身子更軟。我雙手自然地摸索一切，指尖從腿滑上腰間，手掌鑽入衣服下的肌膚，再攀上雙峰。她一隻手仍像蛇般纏繞在我頸上，另一隻手已掃落到我胯下。
熱吻未停，乾柴一下子燃起了烈火。

真人真事？

真人真事改編

大家覺得夠甜未，定想加甜？

Lm

冇圖板

良久，唇分。
望著她迷離的目光，我知道，她醉了。
她開始連站都站不穩，我抱住她步出酒吧，彼得亦拖著朱莉亞離開。
回到住處，朱莉亞一躺在床上就完全失去知覺了，彼得卻說意猶未盡，又岀去花天酒地。
我則好不容易把她帶到另一張床上安頓。
我還在想剛才的吻。
酒精麻痹了神經，思想變得遲鈍。我的視線見到她醉醺醺地躺在床上，但我的感官仍定格在酒吧那一吻，那雙唇，那舌頭，那肌膚的觸感——她徒然拉住我，把我也拉倒在床上。
她盯著我的臉，我能望見她的雙眼依然迷離，帶著醉意，朦朧卻很美。
我情不自禁吻下去，她以柔唇巧舌熱烈地回應。

搞左成個禮拜都未埋牙，仲話短篇

真係短篇，只係我寫得慢
有人睇，我會寫快啲

呢個舊版了，新版改左唔少啦

樓主唔好介意 因為旅遊台遊記 好少人寫文學

我都明，所以砍掉重練

理智瞬間被拋出窗外，我有點粗暴地扯去她的上衣，粉紅色的胸罩早就被我弄得凌亂不堪，根本遮不住雪白的酥胸和那兩點粉嫩，滑落肩膊的吊帶更顯嫵媚。
我往她春潮泛濫之處探去，她則伸手入我褲內摩挲，糾纏的舌繼續在糾纏。不消一會兒，我倆的衣衫就已盡數散落在地。我挺身進入她時，她雙手很用力地抓緊我，指甲深深嵌入我的背，悶哼了一聲。
此刻在她眼裡，我再看不到迷離散亂的目光，只剩下一股歇斯底里的渴求和解脫。不過，我始終分不清那是她，還是我。

雞